\subsection{\eng{Shodashanga Roudri Karanam}}\\
{\small ॐ भूर्भुव॒स्सुवः॑। ॐ अं । नम॑श्शं॒भवे॑ च मयो॒भवे॑ च॒ नमः॑ शंक॒राय॑ च मयस्क॒राय॑ च॒ नमः॑ शि॒वाय॑ च शि॒वत॑राय च॥}\\
वि॒भू॑रसिप् प्र॒वाह॑ णो॒ रौद्रे॒णानी॑केन पा॒हि माऽ᳚ग्ने पिपृ॒हि\\
मा॒ मा मा॑ हिꣳसीः ॥\\
{\small अं ॐ भूर्भुव॒स्सुवरोम्। शिखास्थाने रुद्राय नमः॥}\\
\\
{\small ॐ भूर्भुव॒स्सुवः॑। ॐ आं। नम॑श्शं॒भवे॑ च मयो॒भवे॑ च॒ नमः॑ शंक॒राय॑ च मयस्क॒राय॑ च॒ नमः॑ शि॒वाय॑ च शि॒वत॑राय च॥}\\
वह्नि॑रसि हव्य॒ वाह॑नो॒ रौद्रे॒णानी॑केन पा॒हि माऽ᳚ग्ने पिपृ॒हि\\
मा॒ मा मा॑ हिꣳसीः ॥\\
{\small आं ॐ भूर्भुव॒स्सुवरोम्। शिरस्थाने रुद्राय नमः॥}\\
\\
{\small ॐ भूर्भुव॒स्सुवः॑। ॐ इं। नम॑श्शं॒भवे॑ च मयो॒भवे॑ च॒ नमः॑ शंक॒राय॑ च मयस्क॒राय॑ च॒ नमः॑ शि॒वाय॑ च शि॒वत॑राय च॥}\\
श्वा॒ त्रो॑सि॒ प्रचे॑ता॒ रौद्रे॒णानी॑केन पा॒हि माऽ᳚ग्ने पिपृ॒हि\\
मा॒ मा मा॑ हिꣳसीः ॥\\
{\small इं ॐ भूर्भुव॒स्सुवरोम्। मूर्धस्थाने रुद्राय नमः॥}\\
\\
{\small ॐ भूर्भुव॒स्सुवः॑। ॐ ईं। नम॑श्शं॒भवे॑ च मयो॒भवे॑ च॒ नमः॑ शंक॒राय॑ च मयस्क॒राय॑ च॒ नमः॑ शि॒वाय॑ च शि॒वत॑राय च॥}\\
तु॒थो॑सि वि॒श्व वे॑दा॒ रौद्रे॒णानी॑केन पा॒हि माऽ᳚ग्ने पिपृ॒हि\\
मा॒ मा मा॑ हिꣳसीः ॥\\
{\small ईं ॐ भूर्भुव॒स्सुवरोम्। ललाटस्थाने रुद्राय नमः॥}\\
\\
{\small ॐ भूर्भुव॒स्सुवः॑। ॐ उं। नम॑श्शं॒भवे॑ च मयो॒भवे॑ च॒ नमः॑ शंक॒राय॑ च मयस्क॒राय॑ च॒ नमः॑ शि॒वाय॑ च शि॒वत॑राय च॥}\\
उ॒शिग॑ सिक॒वी रौद्रे॒णानी॑केन पा॒हि माऽ᳚ग्ने पिपृ॒हि\\
मा॒ मा मा॑ हिꣳसीः ॥  (5)\\
{\small उं ॐ भूर्भुव॒स्सुवरोम्। भ्रूस्थाने रुद्राय नमः॥}\\
\\
{\small ॐ भूर्भुव॒स्सुवः॑। ॐ ऊं। नम॑श्शं॒भवे॑ च मयो॒भवे॑ च॒ नमः॑ शंक॒राय॑ च मयस्क॒राय॑ च॒ नमः॑ शि॒वाय॑ च शि॒वत॑राय च॥}\\
अंघा॑रि रसि॒ बंभा॑री॒ रौद्रे॒णानी॑केन पा॒हि माऽ᳚ग्ने पिपृ॒हि\\
मा॒ मा मा॑ हिꣳसीः ॥\\
{\small ऊं ॐ भूर्भुव॒स्सुवरोम्। मुखस्थाने रुद्राय नमः॥}\\
\\
{\small ॐ भूर्भुव॒स्सुवः॑। ॐ ऋं । नम॑श्शं॒भवे॑ च मयो॒भवे॑ च॒ नमः॑ शंक॒राय॑ च मयस्क॒राय॑ च॒ नमः॑ शि॒वाय॑ च शि॒वत॑राय च॥}\\
अ॒व॒स् युर॑सि॒ दुव॑स् वा॒न् रौद्रे॒णानी॑केन पा॒हि माऽ᳚ग्ने पिपृ॒हि\\
मा॒ मा मा॑ हिꣳसीः ॥\\
{\small ऋं ॐ भूर्भुव॒स्सुवरोम्। कण्ठस्थाने रुद्राय नमः॥}\\
\\
{\small ॐ भूर्भुव॒स्सुवः॑। ॐ ऋृं । नम॑श्शं॒भवे॑ च मयो॒भवे॑ च॒ नमः॑ शंक॒राय॑ च मयस्क॒राय॑ च॒ नमः॑ शि॒वाय॑ च शि॒वत॑राय च॥}\\
शु॒न्ध्यू र॑सि मार् जा॒लीयो॒ रौद्रे॒णानी॑केन पा॒हि माऽ᳚ग्ने पिपृ॒हि\\
मा॒ मा मा॑ हिꣳसीः ॥\\
{\small ऋृं ॐ भूर्भुव॒स्सुवरोम्। बाहुस्थाने रुद्राय नमः॥}\\
\\
{\small ॐ भूर्भुव॒स्सुवः॑। ॐ लृं । नम॑श्शं॒भवे॑ च मयो॒भवे॑ च॒ नमः॑ शंक॒राय॑ च मयस्क॒राय॑ च॒ नमः॑ शि॒वाय॑ च शि॒वत॑राय च॥}\\
सं॒म्राड॑सि कृ॒शा नू॒ रौद्रे॒णानी॑केन पा॒हि माऽ᳚ग्ने पिपृ॒हि\\
मा॒ मा मा॑ हिꣳसीः ॥\\
{\small लृं  ॐ भूर्भुव॒स्सुवरोम्। ऊरुस्थाने रुद्राय नमः॥}\\
\\
{\small ॐ भूर्भुव॒स्सुवः॑। ॐ लृंृ । नम॑श्शं॒भवे॑ च मयो॒भवे॑ च॒ नमः॑ शंक॒राय॑ च मयस्क॒राय॑ च॒ नमः॑ शि॒वाय॑ च शि॒वत॑राय च॥}\\
प॒रि॒ षद्यो॑सि॒ पव॑ मानो॒ रौद्रे॒णानी॑केन पा॒हि माऽ᳚ग्ने पिपृ॒हि\\
मा॒ मा मा॑ हिꣳसीः ॥ (10)\\
{\small लृंृ  ॐ भूर्भुव॒स्सुवरोम्। हृदयस्थाने रुद्राय नमः॥}\\
\\
{\small ॐ भूर्भुव॒स्सुवः॑। ॐ एं। नम॑श्शं॒भवे॑ च मयो॒भवे॑ च॒ नमः॑ शंक॒राय॑ च मयस्क॒राय॑ च॒ नमः॑ शि॒वाय॑ च शि॒वत॑राय च॥}\\
प्र॒तक् वा॑सि॒ नभ॑स् वा॒न् रौद्रे॒णानी॑केन पा॒हि माऽ᳚ग्ने पिपृ॒हि\\
मा॒ मा मा॑ हिꣳसीः ॥\\
{\small एं ॐ भूर्भुव॒स्सुवरोम्। नाभिस्थाने रुद्राय नमः॥}\\
\\
{\small ॐ भूर्भुव॒स्सुवः॑। ॐ ऐं। नम॑श्शं॒भवे॑ च मयो॒भवे॑ च॒ नमः॑ शंक॒राय॑ च मयस्क॒राय॑ च॒ नमः॑ शि॒वाय॑ च शि॒वत॑राय च॥}\\
असं॑ मृष् टोसि हव्य॒ सूदो॒ रौद्रे॒णानी॑केन पा॒हि माऽ᳚ग्ने पिपृ॒हि\\
मा॒ मा मा॑ हिꣳसीः ॥\\
{\small ऐं ॐ भूर्भुव॒स्सुवरोम्। कटिस्थाने रुद्राय नमः॥}\\
\\
{\small ॐ भूर्भुव॒स्सुवः॑। ॐ ॐ। नम॑श्शं॒भवे॑ च मयो॒भवे॑ च॒ नमः॑ शंक॒राय॑ च मयस्क॒राय॑ च॒ नमः॑ शि॒वाय॑ च शि॒वत॑राय च॥}\\
ऋ॒त धा॑मासि॒ सुव॑र् ज्योती॒ रौद्रे॒णानी॑केन पा॒हि माऽ᳚ग्ने पिपृ॒हि\\
मा॒ मा मा॑ हिꣳसीः ॥\\
{\small ॐ ॐ भूर्भुव॒स्सुवरोम्। ऊरुस्थाने रुद्राय नमः॥}\\
\\
{\small ॐ भूर्भुव॒स्सुवः॑। ॐ औं। नम॑श्शं॒भवे॑ च मयो॒भवे॑ च॒ नमः॑ शंक॒राय॑ च मयस्क॒राय॑ च॒ नमः॑ शि॒वाय॑ च शि॒वत॑राय च॥}\\
ब्रह्म॑ ज्योति रसि॒ सुव॑र् धामा॒ रौद्रे॒णानी॑केन पा॒हि माऽ᳚ग्ने पिपृ॒हि\\
मा॒ मा मा॑ हिꣳसीः ॥\\
{\small औं ॐ भूर्भुव॒स्सुवरोम्। जानुस्थाने रुद्राय नमः॥}\\
\\
{\small ॐ भूर्भुव॒स्सुवः॑। ॐ अं। नम॑श्शं॒भवे॑ च मयो॒भवे॑ च॒ नमः॑ शंक॒राय॑ च मयस्क॒राय॑ च॒ नमः॑ शि॒वाय॑ च शि॒वत॑राय च॥}\\
अ॒जो᳚स् येकपा॒द् रौद्रे॒णानी॑केन पा॒हि माऽ᳚ग्ने पिपृ॒हि\\
मा॒ मा मा॑ हिꣳसीः ॥ (15)\\
{\small अं ॐ भूर्भुव॒स्सुवरोम्। जंघास्थाने रुद्राय नमः॥}\\
\\
{\small ॐ भूर्भुव॒स्सुवः॑। ॐ अः। नम॑श्शं॒भवे॑ च मयो॒भवे॑ च॒ नमः॑ शंक॒राय॑ च मयस्क॒राय॑ च॒ नमः॑ शि॒वाय॑ च शि॒वत॑राय च॥}\\
अहि॑रसि बु॒ध् नियो॒ रौद्रे॒णानी॑केन पा॒हि माऽ᳚ग्ने पिपृ॒हि\\
मा॒ मा मा॑ हिꣳसीः ॥\\
{\small अः ॐ भूर्भुव॒स्सुवरोम्। पादस्थाने रुद्राय नमः॥}\\
\\
त्व गस् थिग तैः सर्व पापैः प्रमुच्यते । सर्व भूतेष्व परा जितो भवति ।\\
ततो भूतप् प्रेत पिशाचब् ब्रह्मराक्ष सयक्ष यमदूत शाकिनी डाकिनी \\
सर्पश् श्वापद तस्करद् ज्वरा द्युपद् रवो पघाताः । \\
{\small सर्प श्वापद वृश्चिक तस्करा द्युपद्रवा द्युपघाताः।}\\
सर्वे ज्वलन्तं पश्यन्तु । मां रक्षन्तु ।\\
यजमानं सक कुटुम्बं सर्वे बक्त महाजनानाम्  च  रक्षन्तु ॥\\
{\small यजमानं रक्षन्तु। सर्वान् महाजनानाम् रक्षन्तु॥}\\
